<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>español on Giovanni Pavolini&#39;s Random Ideas</title>
    <link>/tags/espa%C3%B1ol/</link>
    <description>Recent content in español on Giovanni Pavolini&#39;s Random Ideas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/espa%C3%B1ol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Alguien tiene que hacerse cargo de lo técnico</title>
      <link>/2019/07/10/alguien-tiene-que-hacerse-cargo-de-lo-t%C3%A9cnico/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/07/10/alguien-tiene-que-hacerse-cargo-de-lo-t%C3%A9cnico/</guid>
      <description>Faltan sólo 10 días para celebrar 50 años de uno de los acontecimientos tecnológicos más relevantes en la historia de la humanidad: el ser humano pisó la luna. Pueden considerarse un sinnúmero de hitos tecnológicos en la historia de la humanidad, pero haber pisado la luna merecerá siempre un lugar destacado.
La década que vió por televisión ese &amp;ldquo;pequeño paso para el hombre&amp;rdquo; fue también una década que vio grandes desarrollos técnicos y tecnológicos en el mundo, y en particular en nuestros países.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wiki data.table en español</title>
      <link>/2019/07/10/wiki-data-table-en-espa%C3%B1ol/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/07/10/wiki-data-table-en-espa%C3%B1ol/</guid>
      <description>Versión libre al español, adaptada de https://github.com/Rdatatable/data.table/wiki en 2019-07-10
      

 Lin/Mac:  Win:  Extra:  Últimas noticias de dev: Noticias Nuevas presentaciones en 2019: click Eventos en el menú lateral.   data.table es uno de los 13,000 paquetes de extensión para el lenguage de programación R que es muy popular en estos campos. Provee una versión de alto desempeño del data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analizando datos con data.table</title>
      <link>/2019/07/09/analizando-datos-con-data-table/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/07/09/analizando-datos-con-data-table/</guid>
      <description>R es un software muy útil para analizar datos. En R hay varios paquetes o librerías que se utilizan para sacarle aún más provecho a las muchas funcionalidades de R.
Uno de esos paquetes es data.table. Éste brinda unas extensiones a la sintaxis natural de R y mucha velocidad y flexibilidad, especialmente en procesos en los que se requiere agrupar por variables y hacer análisis segmentados.
Instalando data.table Para instalar data.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>